В этой задаче вам нужно будет добавить вытесняющую многозадачность в JOS.

Вытесняющая многозадачность нужна чтобы никакое окружение не могло монополизировать CPU, отказавшись выполнять `sched_yield()`. Для вытеснения используется переход в режим ядра, вызваный внешним событием - прерыванием по таймеру. Ваша задача будет заключаться в том, чтобы настроить приём прерываний таймера и вызывать `sched_yield()` при прерываниях.

## Подготовка

Предполагается, что у вас успешна сдана задача `lab-jos-fork`. Начните с того, что наложите ваш патч.

## Периём прерываний от внешних устройств

Внешние (по отношению к процессору) прерывания обычно называются IRQ. Есть 16 IRQ, с 0 по 15. Отображение с IRQ на векторы прерываний не фиксировано. Функция `pic_init()` в `picirq.c` задаёт отображение на векторы с `IRQ_OFFSET + 0` по `IRQ_OFFSET + 15`. Сам `IRQ_OFFSET` определён как 32 в `inc/trap.h`.

В JOS в отличие от x86 (и тем более серьёзных ОС) сделано одно упрощение: в ядре внешние прерывания отключены. Доставка внешних прерываний контролируется флагом `FL_IF` в регистре EFLAGS. Если бит возведён, то прерывания доставляются, если сброшен - то нет. Установить или сбросить флаг можно соответственно инструкциями `sti` и `cli`. Также флаг меняется когда происходит переключение режима и значение EFLAGS берётся со стека или из TSS. В нашем случае в сохранённом в TSS ядерном регистре EFLAGS бит `FL_IF` сброшен, поэтому при переходе в режим ядра прерывания отключаются автоматически. 

Добавьте в `env_alloc()` возведение флага `FL_IF` регистра EFLAGS для пользовательского окружениея, чтобы принимать прерывания от таймера, когда процессор работает в пользовательском режиме. 

Добавтье в `kern/trapentry.S` и `kern/trap.c` обработчики для IRQ с 0 по 15. Учите, что при возникновении внешних прерываний процессор не пишет код ошибки на стек.

Также раскомментируйте вызов `sti` в `sched_halt()`, чтобы CPU которй ушёл в сон мог пробуждаться и проверять что он может что-то выполнить.

Мы подключили прерывания, но пока ещё их не обрабатываем. Так что всё что можно увидеть - это периодические распечатки Trapframe, не приводящие к результату.

## Обработка прерываний от таймера

Прерываниям от таймера присвоен IRQ 0, но лучше пользоваться макросом `IRQ_TIMER`. Таймер уже настроен (это сделано в функциях `lapic_init` и `pic_init`). Всё что нужно - это обработать прерывания.

Модифицируйте `trap_dispatch()` так, чтобы вызывался `sched_yield()`. Это позволит принудительно переключать выполнения пользовательских окружений на процессоре. Не забульте также позвать `lapic_eoi()` чтобы обозначить, что вы обработали прерывание и готовы принять следующее. 

Теперь у вас всё готово к запуску интересных тестов вроде `user/spin` и `user/stresssched`. Попробуйте позапускать их с разным количеством CPU. Также у вас должны пройти все тесты в `make grade`
